有關ive 廚藝及管理學士/廚藝高級文憑 一問

Push

兩科都係大伏
唔好試
Thei 個科係課室坐95%
近乎0機會入廚房
淨低5%係實習 info day佢同你講你可能去馬會/迪士尼做intern 但你亦可能去番CCI做intern

IVE
成科都好多問題，課程內容仲修改緊
番學同中學無分別 你可能會番08:30-20:00
啲試堂時間有時係癲嘅
認真佢要你學好多地方菜，每樣學小小，所以你其實咩都唔識
如果真係想做爐頭/甜品/包餅，請你去讀fd
唔好浪費時間同錢讀HD/degree

歡迎再問
利申：廚藝HD grad

兩個都好伏
我係廚藝HD
HD同THEI最大分別係一個2年一個4年
THEI貴好多,聽聞學既野好多理論
HD無咁貴不過都好多理論
HD sem1,2 一星期入一日廚房
學基礎西廚同中廚,
一星期一日係學院酒店實習
不過由於一星期一日
學唔到咩技巧,又多人
(不過FD佢地日日實習做免費勞工,可以學多啲野)
其他日子上理論堂
理論有F&B,Wine,food safety,營養,account......
全部都基礎
SEM3會揀科,揀中定西
西廚Sem3忙到痴線,可以返8:30放19:30
又多Assignment,忙到無心向學,求合格就算
如果你想HEA多兩年就絕對唔好讀
如果你想入行都唔好讀,直接做仲好
去酒店做會比輕鬆野你做先,唔洗驚做唔到,又可以有工作經驗
做到咁上下,去考/進修專業證書仲好
HD其實志在讀完可以有張證書係手咁
要證書其實應該用係教書到
做廚其實證書無咩用

Ching
Sem3要返到8月頭
而家想死

唔該兩位巴打 好詳盡
想問下FD會唔會難入d 定係都係睇分做人
同埋出到黎搵食
同埋出到黎
HD係咪同FD同等起步線？

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

FD好易入
正常人都讀到

廚房工有手有腳都請 所以起線先係一樣
但長遠睇升職做大佬就有讀書此終好啲嘅

你有sem break已經係最大嘅禮物
我地當時係冇sem break
我地year 2用心良苦幫你地爭取
生性啊仔（語氣似足某個啊sir)

FD係比無五科2讀
所以應該易入
係技巧上FD起步會好過HD
起薪同入職同等起步線
不過未來唔知會唔會有幫升職
因為HD有Wine同食物督導員其他證書包埋
不過其實Wine同食物督導員出到去都好易考

我明啦 啊女

FD 收既都係中六？
定會唔會有其他年齡既人

會有其他人
啊叔啊嬸都收

如果個post 可以開早d你話幾好
利申：已經報左廚藝hd 交埋留位費

我比左300報名 佢話可以轉 所以想諗清楚先 巴打節哀順變

期待學生妹

都有嘅
可能有幾個啊叔啊嬸姐，唔多嘅

Grad左個位巴打可唔可以講下依家返緊咩工？

唔該哂
明燈

推